709維權律師謝燕益 「獨裁不終結 不認是律師」

2018年05月24日

709維權律師謝燕益
「獨裁不終結 不認是律師」

【本報訊】本港now電視記者徐駿銘因採訪內地709維權律師謝燕益（圖）聽證會，被北京市公安暴打並反銬事件，謝燕益昨日發表「退出中國律師聲明」，表明在中國大陸一天不終結專制獨裁統治、不結束壓制言論自由，及法治的中國沒有初步建立起來以前，「我不再承認自己是一名中華人民共和國的職業律師」。但他強調，將繼續從事人權工作，用自己的智慧與經驗服務社會，扶助良善、抑制邪惡。

「力所能及範圍抑制邪惡」

謝燕益的聲明力數內地目前存在的種種弊病，包括打壓宗教自由，對維族、藏族同胞暴力鎮壓與嚴酷管制，對大饑荒、文革以及六四等歷史事件進行種種粉飾與掩蓋，以及對政治犯、良心犯的關押與持續迫害等。

他批評當局以「電視認罪、剝奪辯護權指定官派律師大搞文字獄」等文革法西斯運動式執法，並表明「在一個人權至上、和平民主、法治的中國沒有初步建立起來以前，我不再承認自己是一名中華人民共和國的職業律師，也不承認在一個專制社會裏真的存在法治意義上的律師這一職業」。

但他強調，不會放棄自己的任何公民權利與責任，作為一個法律專業人士，會秉持良知與專業精神按照自然法和普世原則的指引幫助需要幫助的人，繼續從事人權工作，「用自己的智慧與經驗服務社會，在力所能及的範圍內扶助良善、抑制邪惡」。

上一則
上一則
陳淑莊斥樹木法至今無下文

下一則
下一則
氣溫再創新高 天台屋戶呻苦

連登勇武本土派、鍵國派：
死蝗種抵死
鄰國嘅事關我撚事
中國沒有一個是無辜的

駛乜咁快盲撐?
睇定D先啦

柴玲、王丹、溫云超呢D, 仲唔係教訓黎？

呢D所謂「維權律師」、「異見人士」, 係點睇香港、台灣、西藏呢？

不如真係聽下, 先再決定啦

其實係中國讀法律做律師都幾諷刺下
有冇人知中國大學係點教法律

支持維權律師！共匪必須要被消滅！任何支持共匪統戰政策及其非法政權者，勢遭五雷轟頂！不得好死！鳥獸分屍之厄！天命不可違！